%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-math}


\usepackage[
  a5paper,
  margin=7mm,
  headsep=3mm,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{Noms : \dotfill Algorithmique --- Tableur}}

\usepackage{emoji}
\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\section{Seuil et Somme}

Suite à une campagne de publicités, un magasin espère que le nombre de ses visiteurs va augmenter de 2\% chaque semaine. La première semaine, le magasin a eu 342 visiteurs.

La gérante se demande :
\begin{itemize}
  \item au bout de combien de temps y aura-t-il au moins 500 visiteurs hebdomadaires ;
  \item au bout de combien de temps le nombre total de visiteurs depuis le début de la campagne de publicités dépassera-t-il \numprint{10000}.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
  \item \emph{Mise en place :} Ouvrez une nouvelle feuille de calcul, et recopiez les informations suivantes.

    \begin{center}
      \begin{tblr}{
          colspec = {Q[c, bg=lightgray, font={\bfseries}]ccc},
          hline{1} = {1}{2-4}{1pt, black},
          hline{2-4} = {1pt, black},
          vline{1} = {1}{2-3}{1pt, black},
          vline{2-5} = {1pt, black},
          row{1} = {bg=lightgray,font={\bfseries}},
          cells={font={\sffamily}},
        %col{1} = {fg=white, bg=gray, font={\sffamily}},
        }
        \SetCell{bg=white} & A & B & C \\
        1 & Semaine & Visiteurs & Somme \\
        2 & 0 & 342 & \\
      \end{tblr}
    \end{center}

  \item\emph{Seuil}
    \begin{enumerate}
      \item Étirez la cellule A2 vers le bas pour obtenir des valeurs de 0 à 100.
      \item\emoji{pencil} Complétez : Augmenter une quantité de 2\% revient à la multiplier par \blanc{1,02}.
      \item\emoji{pencil} Quelle formule faut-il écrire dans B3 pour calculer automatiquement le nombre de clients la seconde semaine ? \dotfill
      \item Étirez la cellule B3 vers le bas, pour afficher le nombre de visiteurs les semaines suivantes.
    \end{enumerate}

    Si votre tableau est correct, la cellule B3 devrait afficher la valeur \texttt{348,84}, et la cellule B10 devrait afficher la valeur \texttt{400,7075} (environ).
    \begin{enumerate}[resume]
      \item\emoji{pencil} À partir de combien de semaines y aura-t-il au moins 500 clients chaque semaine ? \dotfill
    \end{enumerate}

  \item \emph{Somme}
    \begin{enumerate}
      \item Écrivez dans C2 la formule \texttt{=B2}.
      \item\emoji{pencil} Quelle formule faut-il écrire et étirer dans C3 pour calculer le nombre total de visiteurs depuis le début de la campagne, jusqu'à la semaine donnée ?
        \dotfill
      \item\emoji{pencil} Au bout de combien de semaines le nombre total de clients dépassera-t-il \numprint{10000} pour la première fois ? \dotfill
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Évolution comparée}

Une banque propose les deux formules suivantes :
\begin{enumerate}[(A)]
  \item \emph{Intérêts simples :} Le client gagne chaque année 5\% de la somme présente sur son compte la première année.
  \item \emph{Intérêts composés :} Le client gagne chaque année 4\% de la somme présente sur son compte l'année précédente.
\end{enumerate}

Deux personnes placent \SI{1000}{€} au même moment à la banque, l'une avec la formule $A$, l'autre avec la formule $B$. À l'aide d'une nouvelle feuille de calcul, déternimez au bout de combien d'années la formule $B$ deviendra plus intéressante que la formule $A$.

\end{document}
